\documentclass[a4paper,12pt, ngerman]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabularx}

\begin{document}

\title{Programmieren I Übung 5}
\author{Lars Wrenger (Mt-Nr: 10006724), Domenik Weber (Mt-Nr: 10007166)}
\date{18. November 2016}
\maketitle

\section{Fraktale}

\subsection{Erklären Sie, warum für die Attribute des structs Color vom Typ unsigned char sind. Warum macht das Sinn?}
Ein char kann 256 verschiedene Werte annehmen. Eine RGBA-Komponente wird durch
256 mögliche Werte repräsentiert. Dies begrenzt somit automatisch die möglichen
Werte auf den erlaubten Farbbereich von RGBA.

\subsection{Nennen Sie alle Möglichkeiten, das struct
Color als Variable zu initialisieren und zuzuweisen.}
Man kann einerseits die Konstruktorfunktion verwenden welche alle 4 Werte einer
Color initialisiert. Andererseits kann man sich eine Instanz des Color structs
manuell erstellen. Außerdem kann man die Methode getRandomColor() verwenden,
welche eine zufällige Farbe generiert.

Eine Kombination der Möglichkeiten ist auch möglich

\subsection{Recherche: Was macht die Methode memset in der Funktion clear(Image image)?}
Die definition der Funktion lautet:
\begin{lstlisting}
void *memset( void *dest, int ch, size_t count );
\end{lstlisting}
Die memset Funktion kopiert den Inhalt der ch Variable an die Stelle dest,
welche eine Stelle im Speicher ist. Die Variable count gibt die
Widerholungsanzahl an. Bereits vorhandener Speicher wird einfach überschrieben.

In diesem Falle wird die Funktion genutzt um den Image Buffer komplett weiß zu
 machen.

\subsection{Recherche: Was macht die Methode malloc und was ist ihr Rückgabewert?}
Die definition der Funktion lautet:
\begin{lstlisting}
void* malloc( size_t size );
\end{lstlisting}

Die Funktion allokiert Speicher der Größe size. Ist die Allokierung erfolgreich,
ist der Returnvalue ein Pointer zum ersten Byte des allokierten Speichers.
Schlägt die Allokierung fehl, ist das Verhalten nicht definiert.


\end{document}
